{
  "preguntas": [
    {
      "id": 1,
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Colombia?",
      "opcionA": "Medellín",
      "opcionB": "Cartagena",
      "opcionC": "Baranquila",
      "opcionD": "Bogotá",
      "respuesta": "opcionD",
      "dificultad": 1
    },
    {
      "id": 2,
      "pregunta": "¿A que ciudad se le conoce como “La ciudad de la eterna primavera”?",
      "opcionA": "Medellín",
      "opcionB": "Cali",
      "opcionC": "Valledupar",
      "opcionD": "Santa Marta",
      "respuesta": "opcionA",
      "dificultad": 1
    },
    {
      "id": 3,
      "pregunta": "La moneda colombiana es: ",
      "opcionA": "Soles",
      "opcionB": "USD",
      "opcionC": "BS",
      "opcionD": "Pesos",
      "respuesta": "opcionD",
      "dificultad": 1
    },
    {
      "id": 4,
      "pregunta": "¿Quién era El Chavo del 8?",
      "opcionA": "Cantante",
      "opcionB": "Futbolista",
      "opcionC": "Astronauta",
      "opcionD": "Actor",
      "respuesta": "opcionD",
      "dificultad": 1
    },
    {
      "id": 5,
      "pregunta": "¿Cuál de todos ellos puede hablar?",
      "opcionA": "Perro",
      "opcionB": "Gato",
      "opcionC": "Yo",
      "opcionD": "Loro",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 1
    },
    {
      "id": 6,
      "pregunta": "¿Cuáles son los cinco tipos de sabores primarios?",
      "opcionA": "Amargo - Picante - Ácido - Salado - Dulce",
      "opcionB": "Dulce - Caliente - Ácido - Salado - Frio",
      "opcionC": "Dulce - Amargo - Ácido - Salado - Umami",
      "opcionD": "Rico - Amargo - Chocolate - Salado - Feo",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 2
    },
    {
      "id": 7,
      "pregunta": "¿Con que mezcla de colores podemos formar el color verde?",
      "opcionA": "Negro con rojo",
      "opcionB": "Azul con amarillo",
      "opcionC": "Rojo con azul",
      "opcionD": "Violeta con amarilllo",
      "respuesta": "opcionB",
      "dificultad": 2
    },
    {
      "id": 8,
      "pregunta": "¿Quién traicionó a Jesús?",
      "opcionA": "Aarón",
      "opcionB": "Caifás",
      "opcionC": "Judas",
      "opcionD": "Zaqueo",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 2
    },
    {
      "id": 9,
      "pregunta": "¿Cuánto vale el número pi?",
      "opcionA": "6,2514",
      "opcionB": "4,1513",
      "opcionC": "3,126",
      "opcionD": "3,1416",
      "respuesta": "opcionD",
      "dificultad": 2
    },
    {
      "id": 10,
      "pregunta": "¿Cuáles son las notas musicales?",
      "opcionA": "Aaayyy arremangala arrempujala",
      "opcionB": "Jalebi baby",
      "opcionC": "Do, re, mi, fa, sol, la, si",
      "opcionD": "Mi sexy chambelan",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 2
    },
    {
      "id": 11,
      "pregunta": "¿En qué país se encuentra el famoso monumento Taj Mahal?",
      "opcionA": "Bahamas",
      "opcionB": "India",
      "opcionC": "Venezuela",
      "opcionD": "Estados Unidos",
      "respuesta": "opcionB",
      "dificultad": 3
    },
    {
      "id": 12,
      "pregunta": "¿Qué instrumento óptico permite ver los astros de cerca?",
      "opcionA": "Binoculares",
      "opcionB": "Los Ojos",
      "opcionC": "Telescopio",
      "opcionD": "Lupa",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 3
    },
    {
      "id": 13,
      "pregunta": "¿De qué lengua proviene el español?",
      "opcionA": "Latín",
      "opcionB": "Árabe",
      "opcionC": "Inglés",
      "opcionD": "Mandarín",
      "respuesta": "opcionA",
      "dificultad": 3
    },
    {
      "id": 14,
      "pregunta": "¿Quién va a la cárcel?",
      "opcionA": "El imputado",
      "opcionB": "El condenado",
      "opcionC": "El acusado",
      "opcionD": "El investigado",
      "respuesta": "opcionB",
      "dificultad": 3
    },
    {
      "id": 15,
      "pregunta": "¿En qué año murió Steve Jobs?",
      "opcionA": "2011",
      "opcionB": "2020",
      "opcionC": "2005",
      "opcionD": "2010",
      "respuesta": "opcionA",
      "dificultad": 3
    },
    {
      "id": 16,
      "pregunta": "¿Cuál es el libro sagrado del Islam?",
      "opcionA": "La biblia",
      "opcionB": "El Corán",
      "opcionC": "El Torá",
      "opcionD": "El Kojiki",
      "respuesta": "opcionB",
      "dificultad": 4
    },
    {
      "id": 17,
      "pregunta": "¿Cómo se llama la energía contenida en el núcleo de los átomos?",
      "opcionA": "Energía eléctrica",
      "opcionB": "Energía química",
      "opcionC": "Energía nuclear",
      "opcionD": "Energía térmica",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 4
    },
    {
      "id": 18,
      "pregunta": "¿Cuál es el metal más caro del mundo?",
      "opcionA": "Oro",
      "opcionB": "Platino",
      "opcionC": "Rodio",
      "opcionD": "Níquel",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 4
    },
    {
      "id": 19,
      "pregunta": "¿Cuándo empezó la Primera Guerra Mundial?",
      "opcionA": "1914",
      "opcionB": "1945",
      "opcionC": "1950",
      "opcionD": "1939",
      "respuesta": "opcionA",
      "dificultad": 4
    },
    {
      "id": 20,
      "pregunta": "¿Qué enfermedad padeció Stephen Hawking?",
      "opcionA": "Esclerosis Lateral Amiotrófica",
      "opcionB": "Esclerosis múltiple recurrente-remitente",
      "opcionC": "Esclerosis múltiple primaria progresiva",
      "opcionD": "Esclerosis múltiple secundaria progresiva",
      "respuesta": "opcionA",
      "dificultad": 4
    },
    {
      "id": 21,
      "pregunta": "¿Cómo se llama la estación espacial rusa?",
      "opcionA": "ISS",
      "opcionB": "Alexander",
      "opcionC": "Mir",
      "opcionD": "Putin",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 5
    },
    {
      "id": 22,
      "pregunta": "¿Qué día celebran los cristianos la festividad de la Epifanía de Jesús?",
      "opcionA": "15 de Febrero",
      "opcionB": "6 de Enero",
      "opcionC": "8 de Marzo",
      "opcionD": "10 de Abril",
      "respuesta": "opcionB",
      "dificultad": 5
    },
    {
      "id": 23,
      "pregunta": "¿En qué país se usó la primera bomba atómica en combate?",
      "opcionA": "Vietnam",
      "opcionB": "Arabia",
      "opcionC": "Japón",
      "opcionD": "China",
      "respuesta": "opcionC",
      "dificultad": 5
    },
    {
      "id": 24,
      "pregunta": "¿Cuál es el país con más camellos salvajes?",
      "opcionA": "Australia",
      "opcionB": "Egipto",
      "opcionC": "Irán",
      "opcionD": "Pakistán",
      "respuesta": "opcionA",
      "dificultad": 5
    },
    {
      "id": 25,
      "pregunta": "¿Cuántos corazones tienen los pulpos?",
      "opcionA": "9",
      "opcionB": "3",
      "opcionC": "1",
      "opcionD": "6",
      "respuesta": "opcionB",
      "dificultad": 5
    }
  ]
}
